17歲中五生涉管有索帶士巴拿等罪成 鄭紀航判入勞教中心

#東區裁判法院第七庭
#鄭紀航裁判官
#1113柴灣 #判刑

梁(17)

控罪：
(1)管有適合作非法用途的工具
於2019年11月13日，在柴灣筲箕灣道79號外，管有一包膠索帶，意圖作非法用途使用。

(2)管有物品意圖摧毀財產
於2019年11月13日，在柴灣筲箕灣道79號外，管有四把士巴拿、一把鉗、 一支打火機式槍及一個火機 ，意圖在無合法辯解的情況下使用或導致他人使用或准許他人使用該物品以摧毀或損壞屬於他人的財產。

——————

法庭索取教導所及勞教中心報告今早才收到，辯方需時向被告解釋，判刑暫延至10:00

——————

判刑：

教導所及勞教中心報告正面，品格良好，懲教福利官認為教導所課程不合理科生，故認為勞教中心較合適，法庭按建議兩罪同期執行

判入勞教中心‼️

仆街紅官

我屌你老母，教導所課程不合理科生？

推

教導所重好多
勞教坐幾個月出得返嚟

一包索帶，入勞教

單單比哂佢判咪得囉咁

鄭紀宇出哂名先鬆章咋今次
如果唔係又判人坐監

兩睇啦
勞教應該辛苦好多

記得係做哂感化先無得坐

狗官我屌你老母

以上所有物品
我都擁有
邊一樣係犯法呀
以立場入罪就唔好假仁假義

有罪假定 大律師公會已啞

死毒撚咁樣

中六生去年11月「大三罷」期間，在西灣河被截查搜出索帶、士巴拿、火槍等物品，經審訊後被裁定管有適合作非法用途的工具及管有物品意圖摧毁或損毁財產兩罪罪成。鄭紀航裁判官指被告並非主動認罪，沒有悔意，又向懲教署人員否認犯罪。加上他的行為對公眾構成威脅，須判處阻嚇性刑罰以示告誡及譴責，終就兩罪判他入勞教中心。

被告梁志為（18歲）被控於去年11月13日，在西灣河筲箕灣道79號外管有一包索帶，以及4支士巴拿、一支打火機式火槍、一個打火機、一把剪鉗。

鄭紀航判刑後告誡被告，其作為改寫了他人生，但他仍有漫長人生路，希望他日後能洗心革面、認清是非，學懂互相尊重、消除成見，共同為香港建設和諧社會；又籲他若日後仍想以香港為家，就必須遵守香港法律。

日後捉你條撚樣鄭紀航去凌遲處死

屌你老母意圖點證明?

又係呢條仆街狗官

狗官

左膠會阻止你

呢位中六生係英雄來
可能出師未捷, 可能東窗事發
但佢勇敢的精神好值我地學習同傳頌